美中貿易戰 越南政府誓言打擊中國洗產地商品

美中貿易戰未歇，防範中國企業為逃避美國懲罰性關稅而「洗產地」的不只台灣。越南海關 9 日透過政府網站發布聲明指出，將嚴加打擊非法使用「越南製造」標示的中國出口商品。

「偽造產地和非法轉運商品的情形最常見於紡織業、農漁產品、磁磚、蜂蜜、鋼鐵、鋁和木製品」。越南海關指出，一些本地進口商將來自中國的商品以標示「越南製造」（Made in Vietnam）的包裝材料非法重新包裝，隨後申請越南產地證明，再依此證明將中國製商品銷往美國、歐洲和日本。

越方舉一個遭美國海關揭發的案例說明：一家越南木製品製造商遭揭發進口中國貨、重新貼標，再出口至美國。

越南海關已著手擬定流程，以改善對相關違法企業的鑑別能力和依法懲治。

業界分析，越南是美中貿易戰的主要受惠國之一，一些企業正把供應鏈逐步自中國轉移至越南，以避免美國政府對中國商品施加的懲罰性關稅。美國是越南最大的出口市場。

一齊夾爆支那

包圍網

大既意思係 用越南避關稅
在支那整好晒,之後運去越南出口

東南亞梗係想大陸死多兩錢重，今次貿易戰係佢地嘅商機

點會睇你大陸佬，成個東南亞都想你支爆

唔係話中國製造好威架咩
堂堂大國做乜要冒越南依D小國啊

支那十幾億隻狗洗驚你？

up

好勤力咁捉，
=================
•Packaging on Chinese goods were found to have been relabeled to avoid tariffs
•Goods including textiles, fisheries and steel carried fake product-origin papers
•Exporters have been moving production from China to Vietnam to avoid levies
•Vietnam exports to the U.S. soared this year amid a spiralling trade war
• Trump said he will slap new tariffs on China if Xi backs out of G20 meeting

Hanoi has vowed to crack down on Chinese companies illegally using 'Made in Vietnam' labels on goods shipped to the U.S. to avoid high tariffs. Above, a Ted Baker shirt labelled 'Made in Vietnam' in a factory in Hanoi

Garment factory workers stitching apparel in a factory in Hanoi. Exporters have started shifting production from China to Vietnam to avoid 25 per cent levies imposed by U.S. President Donald Trump on $200 billion worth of Chinese goods amid a spiraling trade war

The trend has 'affected the reputation of Vietnamese businesses and goods', said Vietnam's Deputy Prime Minister Pham Binh Minh, said in a report published Sunday on the government website. Above, Landmark 81, Vietnam's tallest building, is seen in Ho Chi Minh city

A Chinese worker adjusts a hydraulic lift at a factory which produces construction machinery for export to many countries, including the US, in Jinan, in east China's Shandong province

The U.S. President warned today he will slap huge new tariffs on China if his counterpart Xi Jinping doesn't show up for a planned face-to-face meeting later this month

Asked if a failure by President Xi Jinping to come to the summit would lead to tariffs kicking in on a further $300 billion in Chinese imports, Trump told CNBC television: 'Yes it would'

source:

蝦蝦霸霸咁多年，周邊嘅人都想支那死